# Нет горячей воды?

Как вы думаете, кто в этом виноват? 
Не нужно делать расследования, чтобы дать простой ответ: ЖКХ. 

Почему? 

Они злые-плохие? Да вовсе и нет, такие же как и мы. У них нет денег — мы все это знаем.

А почему у них нет денег? Потому что им не дают денег.

А почему им не дают денег? Потому что деньги идут на силовиков и на укрепление личной власти Лукашенко, а не на развитие инфраструктуры страны.

Почему это происходит?

Может быть потому, что страной правит обезумевший дед, который вместо того, чтобы выполнять функции нанятого *нами* менеджера возомнил себя королём и окончательно слетел с катушек? А когда мы его уволили, то он решил, что это он нас всех нанял, и кто не согласен — тот пусть отправится в тюрьму, в реанимацию или вообще на тот свет.

Почему это происходит?

Может быть потому, что мы позволяем этому происходить?

В бюджете на 2021 год на ЖКХ снизятся расходы. Даже в рублях. Будет еще хуже. Без денег нет ремонта, нет профилактики, нет даже техосмоторов. Такие аварии закономерны. И это не змагары — это обезумевший от всевластия и вседозволенности жалкий человечишка, которого часть из нас выбрала в далёком 1994 году, и после этого добровольно отдала права на контроль пространства вокруг себя военному преступнику, вору, убийце, международному террористу. 

Что ещё должно произойти, чтобы мы сказали «хватит!» и популярно объяснили обезумевшему деду, что он уволен, что он теперь никто?

А затем выбрали, сами, коллективно, тех людей, которые будут эффективно управлять нашими районами, городами и страной? А не строить себе 100500 резиденций. И если нас не устроит работа этих новых людей, то мы выберем новых. И так мы будем делать всегда — отныне и навсегда. И у нас будет горячая вода, качественная инфраструктура, медицина, образование, всё, что мы сами пожелаем. А не дед с поехавшей кукухой.


---


1. ЖКХ у галечы апошнія 10 гадоў, таму і адбываюцца аварыі
2. няма грошай на жкх, а на сілавікоў ёсць (была неяк мапа краін Еўропы з колькасцю сілавікоў на тысячу чалавек насельніцтва)
3. У бюджэце на 2021 год на ЖКХ знізяцца расходы. Нават у рублях. Будзе яшчэ горш

1. Жилищно-коммунальное хозяйство бедно последние 10 лет, поэтому случаются аварии.
2. нет денег на ЖКХ, а есть чекисты (была карта европейских стран с количеством чекистов на тысячу населения)
3. В бюджете на 2021 год на ЖКХ снизятся расходы. Даже в рублях. Будет еще хуже


---

[Статья на тутбае: **Авария на теплосетях в Московском районе Минска: жители без горячей воды и тепла, занятия в школах отменили**](https://news.tut.by/society/715887.html)
